<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kult on Tech ramblings by Marcin</title>
    <link>https://marcin.cylke.com.pl/categories/kult/</link>
    <description>Recent content in kult on Tech ramblings by Marcin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcin.cylke.com.pl/categories/kult/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Battlestar Galactica</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</guid>
      <description>Wszystko zaczęło się w 2005, kiedy to wypuszczony został pierwszy odcinek odświeżonego serialu Battlestar Galactica. Początkowo zapowiadał się po prostu remake serialu z lat 70. Jednak z czasem, gdy rozwijała się fabuła a kolejne odcinki puchły od mnogości bohaterów i ich różnorodności, serial stał się czymś nowym. Całkiem odrębnym.
Przez te lata pozwolił przeżyć z bohaterami zagładę planety Caprice, ucieczkę grupy 50 000 niedobitków, partyzancką walkę z przeważającymi siłami Cylonów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Southland Tales</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</guid>
      <description>Kiedy zabrałem się po raz pierwszy do oglądania tego filmu, bardzo szybko się zniechęciłem. Ciężko było w niego brnąć, fabuła nie trzymała się kupy, film był dziwny i podzielony na jakieś nieskładne części.
Dopiero po jakimś czasie przeczytałem, całkiem przypadkiem zresztą, że to jak najbardziej zamierzony efekt. Dziwne? Nie, nawet nie zupełnie. Sęk w tym, że kompletną opowieść podzielono na 6 części. Pierwsze 3 zostały opowiedziane w formie komiksu, natomiast pozostałe składają się na opisywane właśnie film.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
