<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: giercownia | Marcin bloguje]]></title>
  <link href="http://zygm0nt.github.com/blog/categories/giercownia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://zygm0nt.github.com/"/>
  <updated>2012-10-17T08:55:01+02:00</updated>
  <id>http://zygm0nt.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marcin Cylke]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Deus Ex - what a game!]]></title>
    <link href="http://zygm0nt.github.com/blog/2011/02/17/deus-ex-what-a-game/"/>
    <updated>2011-02-17T01:05:50+01:00</updated>
    <id>http://zygm0nt.github.com/blog/2011/02/17/deus-ex-what-a-game</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<center><img
src="http://blog.innovative-labs.com/blog/deusex1.jpg"/></center>
<p>Some time ago I'd become obsessed with one game. It kept me up late,
fed my imagination, sucked all my free time - so basically did what good
game should. It was not a new production, quite the contrary -it's
release date was year 2000. And the game itself was Deus Ex.</p>

<EXCERPT>

<p>The year is 2050 and you wake up as a rookie named JC Denton - you are
an UNATCO (United Nations Anti Terrorism CoOperation) special agent. In
the beginning your orders are clear and you're there to fight the
terrorists. The first mission takes place in the depths of The Statue of
Liberty, and it gets better further into the game. The plot wanders,
there seem to be many foreign forces entangled, and it may become clear
to you, that actually you're being used as a tool - a blunt one.
Gradually the plot unfolds and you become aware of the whole conspiracy
theory thing. You interact with Majestic 12 and Illuminati secret
organizations and become part of a global terrorist warfare.</p>

<p>As for a game released so many years ago, even before 11 September
2001 - and the terrorist's attacks on WTC - the game is astonishingly
predictive. It envisions cyberwarfare, the rise of China's economic
importance, threads of terrorism and the whole range of technological
topics. Well, mainly some sci-fi visions that became reality the
following years since game's release ;-)</p>

<p>Deus Ex has extremely well thought world. Everything is well laid
out and there are no major glitches. It also offers multiple solutions
to almost each puzzle - you can fight your way through, but you can try
to bribe, steal, sneak and stunt. And the engine supports these actions
perfectly (I've tried sneaking when playing <a
href="http://fallout.bethsoft.com/eng/home/home.php">Fallout: New
Vegas</a> but failed miserably). The myriad of solutions are for you to
choose from. It would be even better if you could influence the plot in
even greater, more substantial degree - but perhaps it would be too much
to ask for.</p>

<center><img
src="http://blog.innovative-labs.com/blog/245607-deus_ex__3__super.jpg"/></center>

<p>Of course the game has also some weak sides. Because it's a little
bit dated the graphics are not up to today's standards. The other thing
is that the world seems not too densely populated - but as a matter of
fact it may be because of 2000's hardware limitations.</p>

<p>I got the game from Deus Ex Trilogy Pack (3 games in it, just for
20 PLN). The pack contains also other parts called: <a
href="http://en.wikipedia.org/wiki/Deus_Ex:_Invisible_War">Deus Ex: Invisible
War</a> and <a
href="http://en.wikipedia.org/wiki/Project_Snowblind">Project
Snowblind</a>. Invisible War is still an RPG, but Project Snowblind is
just a regular FPS - really daunting. I've played the original Deus Ex
on Linux with Wine - it worked very well and I haven't experience any
problems. I've tried the same approach with Invisible War, but it seems
sooooo buugy that I turned it off after just an hour. Perhaps will try
to run it under Windows some other time - first to see if the bugs are
gone :)</p>

<center><img
src="http://blog.innovative-labs.com/blog/deus_ex_human_revolution.png"/></center>
<p>Oh, and there is also a third part coming, which will be a prequel to
the first game. It will be called <a href="http://www.deusex.com/">Deus Ex: Human
Revolution</a>. Go see some trailers and gameplays on You-tube. It seems
well worth the time and money it will cost.</p>

<p><b>UPDATED:</b> some links from comments below:</p>

<ul>
<li><a href="http://www.offtopicproductions.com/hdtp">http://www.offtopicproductions.com/hdtp</a> - near-perfect textures for Deus Ex. If you're going to start playing this game consider this patch!</li>
<li>...</li>
</ul></div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">mcl</a></div>
<div class='content'>
<p>@chester - a to niezłe, wygląda super. Szkoda że dopiero teraz się o tym dowiedziałem. Przecież nie będę grał jeszcze raz tylko dla tekstur<br />
<br />
@Zal -  Of course! This is a great phenomenon. A pleasent one.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://weblog.herok.pl">chester</a></div>
<div class='content'>
<p>A ja dodam tyle: http://www.offtopicproductions.com/hdtp/ :)<br />
acz nie próbowałem tego</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="">maliniak</a></div>
<div class='content'>
<p>aż chyba spróbuję :) pozdro</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>In my opinion first Deus Ex is much better than the next part. I can't wait for Deus Ex: Human Revolution and I hope that it won't disappoint us, Deus Ex lovers :D<br />
<br />
Do you know that every time somebody mention Deus Ex, someone will reinstall it? ;]</p></div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Mass Effect ]]></title>
    <link href="http://zygm0nt.github.com/blog/2010/04/21/mass-effect/"/>
    <updated>2010-04-21T19:59:39+02:00</updated>
    <id>http://zygm0nt.github.com/blog/2010/04/21/mass-effect</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<p>Już dawno nie wciągnęła mnie tak żadna gra. To było olśnienie, ale dopiero za drugim razem wzięło mnie na dobre. Pierwsze podejście raczej mnie zniechęciło, bo choć fabuła zapowiadała się całkiem fajnie, to grając na XBoxie - przy użyciu pada - nie byłem w stanie poradzić sobie z celowaniem. Pewnie dziś byłoby lepiej, bo i technikę w tej dziedzinie podszkoliłem na licznych bijatykach i ef-pe-esach, ale i tak dorwałem werjsę na PC Mass Effect :D.</p>
<EXCERPT>
<p>A czym ów Mass Effect jest? Ano grą z rodziny RPG, a w tej rodzinie należy do nurtu Sci-Fi, space opera z niej - tak dokładnie. Dzielny bohater, w którego całkiem przypadkiem się wcielamy, staje przed zadaniem uratowania galaktyki. Jak by nie było fabuła trzyma się kupy, jest zwięzła, przyjemna. Główny wątek jest naprawdę wyraźny i ciekawy, a oprócz tego jest masa pobocznych problemów, z którymi możemy się do woli borykać.</p>

<p>Gra ma wszelkie aspekty space opery, z jej plusami i minusami, bo mamy tu:</p>

<ul>
<li>big gunzz</li>
<li>eksplorację planet - możemy bogacić się zbierając minerały, choć nie jest na to położony zbyt duży nacisk</li>
<li>wiele obcych ras i bogaty wszechśiwat</li>
<li>podróże międzygwiezdne</li>
<li>groźny i fascynujący przeciwnik - chodzi o główny wątek</li>
</ul>

<p>Świat wsysa, fabuła wsysa, gra jest miodna, nie ma co do tego wątpliwości. Zapewnia wiele godzin rozrywki, która w zasadzie mi się nie nudziła. </p>

<p>Czemu piszę o tej grze w samych superlatywach? Bo tu nie ma się do czego przyczepić. Solidna produkcja, to solidna produkcja. Oczywiście malkontenci na pewno coś znajdą, ale czy będą mieli rację? Nie słuchajcie ich, a przekonajcie się sami. Naprawdę warto!</p>

<p>O tu taki screen z gry:</p>

<p><a href="http://innovative-labs.com/images/mass_effect_ingame.jpg"><img src="http://innovative-labs.com/images/mass_effect_ingame.jpg" width="500"/></a></p>

<p>A poniżej jeszcze przegląd ras:</p>

<p><a href="http://innovative-labs.com/images/pic_mass_effect_races.jpg"><img src="http://innovative-labs.com/images/pic_mass_effect_races.jpg" width="500"/></a></p>

<p>BTW, jestem w trakcie <em>Mass Effect 2</em> ;-)</p>
</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://www.facebook.com/profile.php?id=100003406452261">LpcpMMUOH</a></div>
<div class='content'>
<p>Opisaliście to ,co denerwuje mnie na tym porlatu od dłuższego czasu ,a ostatnio stało się nagminne. Np. pierwszy artykuł z brzegu z działu film: Szok! Oni są nie do zdarcia. Dziadkowie i babcie, ktf3rzy rozkładają młodzież na łopatki O czym jest artykuł o tak szumnym i emocjonalnym tytule? Otf3ż link prowadzi do galerii przedstawiającej podstarzałych aktorf3w.Pf3ł biedy ,kiedy news dotyczy działu rozrywki. Ale spf3jrzmy na dział  finanse : Nie będzie już tanich ubrań  made in China ! Komunikat jest dość jasny i opatrzony wykrzyknikiem. Przyszły czytelnik zachodzi w głowę ,dlaczego nie będzie chińskich ubrań. Znowu politycy wyskrobali jakąś ustawę? nałożono embargo? Unia wprowadziła zakaz sprzedaży?Nic z tych rzeczy.Czytamy ,że autorka artykułu stawia mgliste prognozy na podstawie wzrostu cen chińskiej bawełny ,na temat przeniesienia produkcji z chin do innych krajf3w i wzrostu cen odzieży. Jak ma się to do tak jednoznacznie określonego nagłf3wka? Jest i więcej przykładf3w takich przekłamanych nagłf3wkf3w ,ale nie będę ich wszystkich opisał.Na koniec dodam   tym co mnie jednak najbardziej denerwuje na tym porlatu jest tworzenie nagłf3wkf3w z wypowiedzi politykf3w ,w ten sposf3b ,że odbiera się je jako informacje. Np. na stronie głf3wnej nagłf3wek tej treści: (przykład zmyślony na potrzeby komentarza) Jarosław  Kaczyński odchodzi z polityki? Po czym okazuje się ,że artykuł jest wywiadem z jakimś posłem SLD ,a treść nagłf3wka nawiązuje do wyrwanej z kontekstu konstrukcji myślowej  lub ,co gorsza, pytania dziennikarza.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="">lolek</a></div>
<div class='content'>
<p>&gt; Bo tu nie ma się do czego przyczepić<br />
Zadania/wątki poboczne - mało i biednie. Ekstremalny przykład - lokacje na planetach - klony 2 czy 3 typów w całym kosmosie :/</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">Marcin Cylke</a></div>
<div class='content'>
<p>hehe :) no ok, można i tak, w mojej wypowiedzi miałem jednak na myśli to, że kiedyś gry cRPG również nie odbiegały od tego schematu.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://epicweb.pl">BTM</a></div>
<div class='content'>
<p>A czy ktoś mówił, że to źle? ME1 nigdy nie traktowałem jako RPG - raczej jako TPP z rozbudowaną fabułą i światem oraz wieloma możliwościami i drogami pchania jaj do przodu. ME2 jest dokładnie takie same, tylko bardziej ;-)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">Marcin Cylke</a></div>
<div class='content'>
<p>A ja się nie zgadzam, ME1 to dla mnie typowo RPG, ME2 już faktycznie większy nacisk kładzie na walkę, ale to świadoma decyzja. <br />
<br />
Z drugiej strony, czy to jest złą rzeczą? Weźmy taką Ultime Underworld - walki jest tam bardzo dużo, a jednak jest to niezaprzeczalnie rpg.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://epicweb.pl">BTM</a></div>
<div class='content'>
<p>Oj, oba są tak samo actoin-rpg z tego co zauważyłem. Ale tak, w ME2 walka liczy się dużo bardziej, jest jej więcej i jest (IMO) trudniejsza.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="">moher</a></div>
<div class='content'>
<p>@BTM: ME1 to takie strzelanko-rpg bardziej, za to ME2 to już prawie czysta strzelanka...</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://epicweb.pl">BTM</a></div>
<div class='content'>
<p>ME1 to najlepsze RPG w swoim roku, zaś ME2 mnie na razie nie wciągnęło - ale to tylko dlatego, że kończę FFXIII :-)</p></div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[<p>Love - some kind of preview...</p> ]]></title>
    <link href="http://zygm0nt.github.com/blog/2009/09/25/love-some-kind-of-preview/"/>
    <updated>2009-09-25T01:06:05+02:00</updated>
    <id>http://zygm0nt.github.com/blog/2009/09/25/love-some-kind-of-preview</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<p>Czytając mój ulubiony serwis o grach, czyli <a href="http://www.rockpapershotgun.com/">Rock-Paper-Shutgun</a> dowiedziałem się, że osobnik znany jako Eskil Steenberg wypuścił nieinteraktywne preview swojego "multiplayer experience" - <b>LOVE</b>.</p>
<EXCERPT><p>O co tyle szumu? Wystarczy spojrzeć na to jak gra wygląda. Nie chodzi w tym o jakąś wypasioną grafikę, a o frajdę z gry. Eskil pisze swoją grę w pojedynkę. Idzie mu to naprawdę sprawnie. A zestaw narzędzi jakich używa wprawia mnie za każdym razem w podziw. Chodzi mi z grubsza o narzędzia pokroju Verse (<a href="http://www.quelsolaar.com/verse/">http://www.quelsolaar.com/verse/</a>), które to jest rozproszonym edytorem modeli 3D. Pozwala na współpracę wielu osób i do tego integruje się chociażby z Blenderem. A to tylko wierzchołek tej góry :) Całość wygląda niesamowicie innowacyjnie i imponująco.</p>

<p>A wszystko to i wiele innych możecie znaleźć na stronie Eskila - <a href="http://news.quelsolaar.com">Quel Solaar</a>.</p>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[System Shock 2]]></title>
    <link href="http://zygm0nt.github.com/blog/2009/08/29/system-shock-2/"/>
    <updated>2009-08-29T16:23:24+02:00</updated>
    <id>http://zygm0nt.github.com/blog/2009/08/29/system-shock-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<p>Pamiętacie taką grę? Ja pamiętam jedynie tytuł i obszerny opis części pierwszej zamieszczony w którymś numerze Secret Service. Wtedy ta gra była poza moim zasięgiem - za sprawą wymagań sprzętowych.</p>
<EXCERPT><p>Dopiero jakiś rok temu udało mi się zdobyć System Shock - część pierwszą. Zagrywałem się w nią bardzo długo, uruchomiłem całość pod DosBox'em i działało pięknie.</p>
<p>Po jej ukończeniu przyszła chrapka na część drugą. Zdobyłem jakąś wersję tej gry i co? I nie da się w nią grać! Ani pod Wine (linux), ani na Windows Vista. Próbowałem wszystkich patchy jakie znalazłem, opisów, sposobików (z wineHQ).</p>
<p>NIC! Pustka, da się pograć odrobinę, rozpocząć grę, przejść tutoriale, a później, przy budowaniu kariery - pierwszy etap kształtowania postaci, całość zawisa. Pozostaje już tylko zabicie aplikacji.</p>
<p>Dla tych, którzy nie znają gry, lub chcą sobie poczytać/odświeżyć, oto garść linków:</p>
<ul>
<li><a href="http://www.gamespot.com/features/6109881/index.html">gamespot retrospective</a> - ciekawe podsumowanie prac nad SS2</li>
<li><a href="http://www.rockpapershotgun.com/2009/08/12/the-girl-who-wanted-to-be-god/">Kim jest Shodan i czego chce?</a></li>
<li><a href="http://www.rockpapershotgun.com/2008/04/03/making-of-system-shock-2/">The making of</a></li>
</ul>
<p>Tym fatalnym akcentem wracam do części pierwszej gry...</p>
</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="">vder</a></div>
<div class='content'>
<p>tutaj piszą, że ss2 można spokojnie odpalic pod xp i nowszymi: http://www.systemshock.org/index.php</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>@Ravicious: A co tu porównywać? W to drugie grać się nie da. Gierka bez polotu. Wiem, bo ostatnio przeszedłem :/</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://epicweb.pl">Bartosz &quot;BTM&quot; Szczeciński</a></div>
<div class='content'>
<p>Deus Ex 1 i Deus Ex-co?<br /><br />&lt;badabum&gt; Dziękuje, będę tu do końca tygodnia!</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://ravsite.net/">Ravicious</a></div>
<div class='content'>
<p>To ja poproszę jeszcze o porównanie Deus Ex I vs Deus Ex: Invisible War :)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://graveer.jogger.pl">Graveer</a></div>
<div class='content'>
<p>Jesteście bezlitośni... Za rogiem kampania wrześniowa, a ja instaluję Deus Ex-a :|</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>A ja do tej pory nie mogę uwierzyć, że tak Deus Exa 2 spieprzyli. Nawet teraz, gdy 2 przeszedłem z miesiąc temu to nie pamiętam jej zakończenia. A 1? Wszystkie zakończenia chciałem poznać :D<br /><br />Swoją drogą - pamiętam, jak kumpel robił mapkę będącą odzwierciedleniem naszego wydziału w skali 1 do 1 :D Nawet z NPC-ami w kształcie wykładowców.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blag.dodecki.net">Dodek</a></div>
<div class='content'>
<p>chemikalia :D jeżdżenie windą po wszystkich piętrach w poszukiwaniu molibdenu ;)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://nerdblog.pl">D4rky</a></div>
<div class='content'>
<p>Deus Ex vs System Shock 2:<br /><br />SS2:<br /> - lepszy rozwój postaci<br /> - więcej możliwości wykreowania takowej<br /> - bardziej mroczny klimat (oooh killl meeeee)<br /> - chemikalia!<br /><br />DX:<br /> - bardziej rozbudowane i mniej monotonne mapy<br /> - zdecydowanie mniej monotonna rozgrywka<br /> - dużo bardziej skomplikowana i ciekawsza fabuła (chociaż też dość linowa, ale nie na zasadzie biegania przed siebie i walenia w co popadnie)<br /> - ciekawsze postacie ;)<br /><br />Mnie ta druga gra wciągnęła bardziej, bo w System Shocku 2 po kilku godzinach grania zaczęło mnie cholernie nudzić to latanie od jednego punktu do drugiego ;)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">Marcin</a></div>
<div class='content'>
<p>@Dodek, albo się gra nie uruchamia, albo wiesza się przy ładowaniu pierwszego etapu - tworzenia postaci.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://epicweb.pl">BTM</a></div>
<div class='content'>
<p>http://www.lolsauce.com/RandomBS/Deus%20Ex.jpeg</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>@łasica: Deus Ex przeszedłem to może i Thiefa pomęczę. Szczególnie, że kiedyś udało mi się zdobyć antologię w Kolekcji Klasyki.<br /><br />Szkoda tylko, że taki np. Thief 1 to nawet pod prawdziwym WinXP ma problemy z działaniem.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mgorny.alt.pl/">Michał Górny</a></div>
<div class='content'>
<p>Ja grałem u brata na WinXP, bodajże z Radeonem HD2400, i nie miałem większych problemów. Bodajże Mod Managerem dołożony miałem Rebirth, niewykluczony też, że jakiś patch nakładałem. Gra działała bez zarzutu.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://motokult.pl/">Halosza</a></div>
<div class='content'>
<p>Warto zagrać w Bioshocka. Ma też mocny klimat. No i będzie działać na Viście.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://jamlasica.jogger.pl">jam łasica</a></div>
<div class='content'>
<p>Na tym samym engine polecam Thief i Thief 2 :)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>Deus Ex - jedna z najlepszych gierek, jakie znam. Przy czym mowa o części pierwszej ;]</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blag.dodecki.net">Dodek</a></div>
<div class='content'>
<p>Grałem na rocznym laptopie z Windows Vista i nie miałem żadnych problemów - jakie problemy Ty napotykasz?</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">Marcin</a></div>
<div class='content'>
<p>@Dodek, grałeś na jakimś współczesnym systemie? Może jakieś wskazówki na temat uruchomienia gry?</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blag.dodecki.net">Dodek</a></div>
<div class='content'>
<p>Ja przeszedłem SS2 - fajna atmosfera, ciekawy system rozwoju postaci, mroczno i straszno, a pod sam koniec robi się naprawdę trudno.<br /><br />Szkoda, że dziś nie robią już tak rozudowanych gier.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.aspoleczny.net">Pustelnik</a></div>
<div class='content'>
<p>Ja z kolei w SS2 zagrałem raz i krótko, nie chcę więc ich porównywać. Mogę za to z czystym sumieniem powiedzieć, że Deus niesamowicie mnie wciągnął w swój świat.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://mcl.jogger.pl">Marcin</a></div>
<div class='content'>
<p>@Pustelnik - grałem kiedyś przez chwilę. Jak byś porównał do System Shocka? chodzi mi o fabułę i samą rozgrywkę.</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.aspoleczny.net">Pustelnik</a></div>
<div class='content'>
<p>Aż mnie naszła ochota na Deus Ex... ;)</p></div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'><a href="http://blog.4zal.net">Zal</a></div>
<div class='content'>
<p>System Shock 2 nawet pod Windowsem miał tendencję do ciągłego zwieszania się. Szkoda. Dobra gierka, ale wykonanie techniczne już znacznie gorsze.</p></div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
