<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><?xml-stylesheet href="/feed.xsl" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Tech ramblings by Marcin</title>
    <link>https://marcin.cylke.com.pl/categories/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Tech ramblings by Marcin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://marcin.cylke.com.pl/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>books I read - Oct - Dec 2024</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2025/01/16/books-i-read-oct-dec-2024/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2025/01/16/books-i-read-oct-dec-2024/</guid>
      <description>Book Review: Czysta Ameryka. Przemilczana historia eugeniki by Elizabeth Catte Many interesting observations and a clearly presented opinion on eugenics and its history in the USA. It&amp;rsquo;s quite difficult to get through due to the many facts specific to USA internal politics. It also explores topics loosely connected to eugenics, which may feel tangential but provide a broader context. There is certainly a lot of personal opinions here, referring to the author&amp;rsquo;s hometown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>books I read - September 2024</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2024/11/05/books-i-read-september-2024/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2024/11/05/books-i-read-september-2024/</guid>
      <description>Books Book Review: Stany podzielone Ameryki by Lukasz Pawłowski Written by one of the podcasters from &amp;ldquo;Podcast amerykański,&amp;rdquo; and my great experience with this book was largely due to this connection. The book is fascinating and feels refreshingly objective. Additionally, it offers an insightful analysis of the current state of American society, particularly from a European perspective, providing a unique outsider&amp;rsquo;s view of the country&amp;rsquo;s complexities. Book Review: Persepolis by Marjane Satrapi A classic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Battlestar Galactica</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</guid>
      <description>Wszystko zaczęło się w 2005, kiedy to wypuszczony został pierwszy odcinek odświeżonego serialu Battlestar Galactica. Początkowo zapowiadał się po prostu remake serialu z lat 70. Jednak z czasem, gdy rozwijała się fabuła a kolejne odcinki puchły od mnogości bohaterów i ich różnorodności, serial stał się czymś nowym. Całkiem odrębnym.
Przez te lata pozwolił przeżyć z bohaterami zagładę planety Caprice, ucieczkę grupy 50 000 niedobitków, partyzancką walkę z przeważającymi siłami Cylonów.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Enemies</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/16/public-enemies/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/09/16/public-enemies/</guid>
      <description>Na ten film czekałem dosyć długo. Może nie jakoś szczególnie, ale jednak zrobiło na mnie wrażenie, że kręci go Michael Mann. Że w rolach głównych sama śmietanka. Że o gangsterach. Zapowiadało się super.
Film opowiada historię Johna Dillingera, który napadał na banki, rabował z klasą, uciekał z więzień. A wszystko to robił w złotych latach gangsterki w USA, czyli latach 20. Mamy tu wszystko co gangsterskie kino zawierać powinno. Jest dużo przemocy, romans, zajadły policjant ścigający Johna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Southland Tales</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</guid>
      <description>Kiedy zabrałem się po raz pierwszy do oglądania tego filmu, bardzo szybko się zniechęciłem. Ciężko było w niego brnąć, fabuła nie trzymała się kupy, film był dziwny i podzielony na jakieś nieskładne części.
Dopiero po jakimś czasie przeczytałem, całkiem przypadkiem zresztą, że to jak najbardziej zamierzony efekt. Dziwne? Nie, nawet nie zupełnie. Sęk w tym, że kompletną opowieść podzielono na 6 części. Pierwsze 3 zostały opowiedziane w formie komiksu, natomiast pozostałe składają się na opisywane właśnie film.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RocknRolla</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/rocknrolla/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/rocknrolla/</guid>
      <description>I otrzymujemy nową produkcję Guya Ritchiego. Reżyser ów zasłynął filmami &#34;Snatch&#34; oraz &#34;Lock, stock and two smoking barrels&#34;. Zdecydowanie były to dobre filmy i z ciekawą (nowatorską nawet) konstrukcją fabularną. Mile się oglądało itp, no ale nie można ciągle jechać na tym dobrym wrażeniu.
Fabuła filmu opiera się na pomyśle &#34;każdy każdego chce przekręcić&#34;. Zabawa powoli się rozkręca gdy pomysłowy gangster oszukuje, układając się po drodze z urzędnikami miasta, dwóch typów spod ciemnej gwiazdy, którzy chcą kupić kawałek ziemi w centrum Londynu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Curious Case of Benjamin Button</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/curious-case-of-benjamin-button/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/curious-case-of-benjamin-button/</guid>
      <description>Doskonała obsada, zasłużony reżyser, nieprzeciętna fabuła i podsycanie niepewności przed premierą. Zmieszajmy to razem i wyjdzie mniej więcej film jak co drugi dziś dostępny w kinach. Jednakże tym razem dodano jeszcze &#34;tego czegoś&#34;, co elektryzuje i powoduje, że film przykuwa na długo. Nie pozwala się oderwać.
David Fincher serwuje nam opowieść o człowieku, który urodził się stary ciałem i młodniał z wiekiem. Na początku był tak brzydki i schorowany (artretyzm itp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Darjeeling Limited</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/darjeeling-limited/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/darjeeling-limited/</guid>
      <description>Trzech braci spotyka się po roku przerwy i wyibera w podróż przez Indie. Ma to być ich duchowe odnowienie i inne bzdury. Jak się okazuje jest to jedynie pretekst do odnalezienia matki, za którą wszyscy tęsknią.
Nie, nie jest to ckliwy melodramat. Adrian Brody, Owen Wilson i &#34;ten trzeci&#34; w swej podróży napotykają różne dziwne sytuacje, ale częściej zmagają się z niezgodnościami swych charakterów, skrywanymi urazami i niedopowiedzeniami. A wszystko to, aby oczyścić się duchowo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Incredible Hulk</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2008/10/29/incredible-hulk/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2008/10/29/incredible-hulk/</guid>
      <description>No i wreszcie dostajemy przyzwoity film o Zielonym Potworze! Nie żadne tam moralne dylematy, jak w poprzedniej części. Czy Hulk wygląda na kogoś kto ma przemyślenia? Owszem Bruce Banner to czuły jajogłowy, ale co z tego? Skoro osobowość Bruce&#39;a działa na Hulka, to czemu Zielony Pierwiastek nie miałby wpływać w pewien sposób na Bannera? - chociażby pozbawiając go moralności.
Jednakże... mimo braku przemyśleń i innego niepotrzebnego gówna, bardzo mądrze pomyślany jest motyw z ograniczaniem się Bannera, z uspakajaniem samego siebie - ćwiczenia opanowania itp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kung Fu Panda</title>
      <link>https://marcin.cylke.com.pl/2008/10/24/kung-fu-panda/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://marcin.cylke.com.pl/2008/10/24/kung-fu-panda/</guid>
      <description>Można by pomyśleć, że to kolejna animowana bajeczka. Tym bardziej, że szał zabawek dodawanych do zestawów Happy Meal w McDonalds dotyczył również bohaterów tej produkcji. I tak naprawdę to jest to &#34;kolejna taka bajeczka&#34;, kolejna którą ogląda się miło, ale nic z tego nie zostaje. Ile można? Ciągle i bez przerwy dostajemy taką lub inną animowaną szmirę. Tym razem przynajmniej aktorzy, którzy podłożyli głos są warci uwagi.
Weźmy takiego Jacka Blacka - wciela się w pandę Po, głównego bohatera filmu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
