<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Review on Just a blog</title>
    <link>http://marcin.cylke.com.pl/categories/review/</link>
    <description>Recent content in Review on Just a blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://marcin.cylke.com.pl/categories/review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Battlestar Galactica</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/20/battlestar-galactica/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;p&gt;Wszystko zaczęło się w 2005, kiedy to wypuszczony został pierwszy odcinek odświeżonego serialu Battlestar Galactica. Początkowo zapowiadał się po prostu remake serialu z lat 70. Jednak z czasem, gdy rozwijała się fabuła a kolejne odcinki puchły od mnogości bohaterów i ich różnorodności, serial stał się czymś nowym. Całkiem odrębnym.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Przez te lata pozwolił przeżyć z bohaterami zagładę planety Caprice, ucieczkę grupy 50 000 niedobitków, partyzancką walkę z przeważającymi siłami Cylonów. Gdy znaleziono nowy dom, oglądaliśmy ich zmagania z niegościnną planetą, a później z jażmę Cylonów, którzy jednak znaleźli ich i tam. Z czasem doszło do unii między ludźmi a Cylonami, aż w końcu....&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Nieee.... to by był zbyt duży spoiler. Sęk w tym, że właśnie skończyłem 4. sezon Battlestar Galactica, który rozstrzygnął masę rzeczy i zakończył całość. I jakkolwiek ckliwie i telenowelowo brzmi powyższe streszczenie, to wszystkim fanom scifi radzę zapoznać się z tą produkcją, bo naprawdę warto.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Wiele z tych postaci osiągnęło już status kultowy :D przynajmniej wśród osób oglądających serial!&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3937926580/&#34; title=&#34;Battlestar galactica - last supper by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2604/3937926580_74b6ac43d4.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;324&#34; alt=&#34;Battlestar galactica - last supper&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0407362/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/Battlestar_Galactica&#34;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Enemies</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/16/public-enemies/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/16/public-enemies/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Na ten film czekałem dosyć długo. Może nie jakoś szczególnie, ale jednak zrobiło na mnie wrażenie, że kręci go Michael Mann. Że w rolach głównych sama śmietanka. Że o gangsterach. Zapowiadało się super.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film opowiada historię Johna Dillingera, który napadał na banki, rabował z klasą, uciekał z więzień. A wszystko to robił w złotych latach gangsterki w USA, czyli latach 20. Mamy tu wszystko co gangsterskie kino zawierać powinno. Jest dużo przemocy, romans, zajadły policjant ścigający Johna. Całość jest historią wejścia na szczyt i szbkiego końca Dillingera. Jego brawurowe skoki na banki zwróciły na siebie tak dużą uwagę, że stał się synonimem wroga publicznego numer jeden. Spowodowało to wydzielenie w FBI specjalnej jednostki, zmianę sposobu prowadzenia dochodzeń. I to wszystko właśnie jest pokazane w filmie. Bardzo zgrabnie i z sensem.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Na uwagę zasługuje sposób kręcenia filmu. Bardzo naturalny obraz, kamera pracuje intensywnie śledząc bohaterów w momentach dynamicznych, ale potrafi &#34;przystanąć&#34; i objąć w ładny kadr dziewczynę Johna, graną przez Marion Cotillard.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Na filmie nie zawiodłem się. Trzymał w napięciu i nie nudził. Cóż chcieć innego!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3937861236/&#34; title=&#34;public-enemies by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3478/3937861236_c4fc7c99f2.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;333&#34; alt=&#34;public-enemies&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt1152836/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Amandine&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Johnny! &amp;lt;3&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pozdrawiam&lt;br /&gt;Amandine&lt;br /&gt;filmdine.blogspot.com&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Southland Tales</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/14/southland-tales/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Kiedy zabrałem się po raz pierwszy do oglądania tego filmu, bardzo szybko się zniechęciłem. Ciężko było w niego brnąć, fabuła nie trzymała się kupy, film był dziwny i podzielony na jakieś nieskładne części.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dopiero po jakimś czasie przeczytałem, całkiem przypadkiem zresztą, że to jak najbardziej zamierzony efekt. Dziwne? Nie, nawet nie zupełnie. Sęk w tym, że kompletną opowieść podzielono na 6 części. Pierwsze 3 zostały opowiedziane w formie komiksu, natomiast pozostałe składają się na opisywane właśnie film. Nic więc dziwnego, że zaczynając od środka nie wiedziałem o co biega.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ta dziwna konstrukcja, po przeczytaniu komiksu zaczęła mieć więc wreszcie ręce i nogi. Wszystko zaczęło wskakiwać na swoje miejsca. Teraz tylko należało sobie poukładać i tak bardzo skomplikowaną fabułę.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film opowiada o świecie przyszłości. Świecie nękanym problemami energetycznymi, którym próbuje zaradzić korporacja Treer. Mapa geopolityczna wygląda całkiem inaczej niż to co znamy z dzisiejszych lekcji geografii. Jedynie południowe obszary byłego USA, odpowiadające mniej więcej stanowi California są miejscem mlekiem i miodem płynącym.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Boxer Santeros (sportowie i postać baaardzo publiczna) zostaje uprowadzony i odnajduje się po kilku dniach na środku pustyni. Co działo się wtedy? Tego nie wie nawet on, a dodatkowo nie wie nawet jak się nazywa. Wszyscy szukają Boxera, a Boxer chce dowiedzieć się kim jest...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Możnaby tak długo, bo historia jest bardzo zawiła, ociera się o paradoksy podróży w czasie. W filmie przeplatają się niejako 3 historie, rzeczywistość filmu, przeszłość oraz akcja scenariusza napisanego przez Boxera - to głównie w komiksie. Dopiero wszystkie 3 pozwalają zrozumieć jako tako całość. Jest to film Richarda Kelly&#39;ego, który wyreżyserował również sławnego Donnie Darko, tak więc należy mieć na uwadze, że nie będzie lekko. Udało mu się za to namówić do tego przedsięwzięcia wiele sławnych twarzy jak chociażby Dwayne&#39;a Johnsona (Boxer), Sarah Michelle Gellar, Justina Timberlake&#39;a, Christopher Lambert.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Choć jest to film ciężki, to jednak stanowi wyśmienity posiłek dla umysłu. Oglądajcie &#34;na czczo&#34; ;-)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3282958730/&#34; title=&#34;southlandtalesrockface1 by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3272/3282958730_e55e07c391.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;332&#34; alt=&#34;southlandtalesrockface1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0405336/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Blog filmowy&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Witam, coś tutaj ostatnio mało nowości. Zostawiam swój ślad i zapraszam na mojego bloga.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Kacper&lt;br /&gt;blogofilmach.pl&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;FF Forum Filmowe&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Piszę tutaj, ponieważ nie znalazłam zakładki &amp;quot;kontakt&amp;quot; ani adresu mailowego. Administruję FF Forum Filmowe (www.forum-filmowe.pl), jesteśmy zainteresowani wymianą linków między naszym forum a tym blogiem. Będę czekać na kontakt:&lt;br /&gt;admin@forum-filmowe.pl&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Pozdrawiam,&lt;br /&gt;Ewa&lt;br /&gt;www.forum-filmowe.pl&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Agniecha&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
nie podobał mi się ten film. Jak dla mnie totalna masakra. Miał kilka ciekawych motywów, ale ogólnie to nie było nic szczególnego.&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;dodaję do linków, ażeby częściej wpadać. jeżeli będziesz miał ochotę wpadnij do mnie na filmy-wedlug-agniechy.blog.onet.pl.&lt;BR/&gt;buziaki ;**&lt;BR/&gt;Agniecha&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RocknRolla</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/rocknrolla/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/rocknrolla/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
I otrzymujemy nową produkcję Guya Ritchiego. Reżyser ów zasłynął filmami &#34;Snatch&#34; oraz &#34;Lock, stock and two smoking barrels&#34;. Zdecydowanie były to dobre filmy i z ciekawą (nowatorską nawet) konstrukcją fabularną. Mile się oglądało itp, no ale nie można ciągle jechać na tym dobrym wrażeniu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Fabuła filmu opiera się na pomyśle &#34;każdy każdego chce przekręcić&#34;. Zabawa powoli się rozkręca gdy pomysłowy gangster oszukuje, układając się po drodze z urzędnikami miasta, dwóch typów spod ciemnej gwiazdy, którzy chcą kupić kawałek ziemi w centrum Londynu. W sumie to cała fabuła opiera się jedynie na tym, bo dalsze zdarzenia są bezpośrednio wywołane tym pierwszym. Po sznurku do kłębka :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Sęk w tym, że formuła takiego filmu już się odrobinę nadwyrężyła. Człowiek chce świeżości. Nie żeby takie filmy się źle oglądało, no ale cwaniackość takiego scenariusza męczy. I choć posiada on wiele fajnych, śmiesznych momentów to jest też kilka zapychaczy - mielizny po prostu.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Na poprawę humoru mamy Gerarda Buttlera (Leonidas z &#34;300&#34;) oraz piękną Thandie Newton. Szalenie bawi również akcent angielski, który jest w tym filmie wszechobecny.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tak więc nie odradzam, ale i szczególnie nie polecam.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3263219860/&#34; title=&#34;newton_butler_rocknrolla by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3344/3263219860_e767ecef17_o.jpg&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;266&#34; alt=&#34;newton_butler_rocknrolla&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt1032755/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Curious Case of Benjamin Button</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/curious-case-of-benjamin-button/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/curious-case-of-benjamin-button/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Doskonała obsada, zasłużony reżyser, nieprzeciętna fabuła i podsycanie niepewności przed premierą. Zmieszajmy to razem i wyjdzie mniej więcej film jak co drugi dziś dostępny w kinach. Jednakże tym razem dodano jeszcze &#34;tego czegoś&#34;, co elektryzuje i powoduje, że film przykuwa na długo. Nie pozwala się oderwać.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;David Fincher serwuje nam opowieść o człowieku, który urodził się stary ciałem i młodniał z wiekiem. Na początku był tak brzydki i schorowany (artretyzm itp.), że ledwie dychał, lecz z czasem było coraz lepiej. Mamy tu wielkie miłości ciągnące się przez pokolenia, trochę moralitetów i sporo humoru. Ale przede wszystkim świetna zabawa przy śledzeniu perypetii życia tak niestandardowego człowieka.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film urzeka. Jest wart każdej minuty mu poświęconej. Począwszy przez grę aktorów, przez scenografie, a na muzyce skończywszy. Pomijając już Brada Pitta, o którym i tak jest głośno gdzie się nie obejrzeć, mamy tu doskonałą (i jakże piękną!) Cate Blanchett!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Natychmiast do kina!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3263219840/&#34; title=&#34;curious_case_of_benjamin_button-pos by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3522/3263219840_255afa4ee3_o.jpg&#34; width=&#34;424&#34; height=&#34;300&#34; alt=&#34;curious_case_of_benjamin_button-pos&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0421715/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Zygmunt&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Nic nie szkodzi, miło mi :)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Anonymous&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Przepraszam Cię, że mój komentarz nie będzie związany z treścią notki, ale chciałam powiedzieć, że jeśli nie masz nic przeciwko, to dodałam adres Twojego bloga do ulubionych;-) &lt;BR/&gt;(ekspresyjki.blox.pl)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Darjeeling Limited</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/darjeeling-limited/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Feb 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/02/07/darjeeling-limited/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Trzech braci spotyka się po roku przerwy i wyibera w podróż przez Indie. Ma to być ich duchowe odnowienie i inne bzdury. Jak się okazuje jest to jedynie pretekst do odnalezienia matki, za którą wszyscy tęsknią.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Nie, nie jest to ckliwy melodramat. Adrian Brody, Owen Wilson i &#34;ten trzeci&#34; w swej podróży napotykają różne dziwne sytuacje, ale częściej zmagają się z niezgodnościami swych charakterów, skrywanymi urazami i niedopowiedzeniami. A wszystko to, aby oczyścić się duchowo. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Dzięki temu mamy opowiastkę o sposobie narracji przywodzącym na myśl narkotyczny trans -  w sumie bracia i tak przez cały film szprycują się medykamentami różnego rodzaju. Może to dlatego? Z jednej strony dodaje to uroku filmowi, nie nudzi, ale i nie porywa. Ot tu się człowiek zaśmieje, tam ziewnie. Z grubsza wychodzi z tego miły film z ładnym zakończeniem odwołującym się trochę do relacji między braćmi i czerpania radości z życia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I nawet Billa Murraya wrzucono na epizodzić. Da się obejrzeć!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/3263219844/&#34; title=&#34;darjeelinglimited by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3334/3263219844_c116e6454e_o.jpg&#34; width=&#34;640&#34; height=&#34;471&#34; alt=&#34;darjeelinglimited&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0838221/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Incredible Hulk</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2008/10/29/incredible-hulk/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2008/10/29/incredible-hulk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
No i wreszcie dostajemy przyzwoity film o Zielonym Potworze! Nie żadne tam moralne dylematy, jak w poprzedniej części. Czy Hulk wygląda na kogoś kto ma przemyślenia? Owszem Bruce Banner to czuły jajogłowy, ale co z tego? Skoro osobowość Bruce&#39;a działa na Hulka, to czemu Zielony Pierwiastek nie miałby wpływać w pewien sposób na Bannera? - chociażby pozbawiając go moralności.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jednakże... mimo braku przemyśleń i innego niepotrzebnego gówna, bardzo mądrze pomyślany jest motyw z ograniczaniem się Bannera, z uspakajaniem samego siebie - ćwiczenia opanowania itp. Tego wcześniej nie było, a przecież filozofia wschodu oferuje panowanie nad własnym sobą od wielu setek lat.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;W każdym razie, mamy tu świetną obsadę. Mamy Eda Nortona w roli Bruce&#39;a, Tim Roth gra jego przeciwnika - The Abomination, a Liv Tayler to lachon Bruce&#39;a - wygląda świetnie! No i oczywiście sam Hulk, odtworzony przez kilka całkiem mocnych komputerów :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span style=&#34;font-weight:bold;&#34;&gt;SPOILER&lt;/span&gt; ...... mamy tu również Roberta Downey Jr. w roli Starka, czyli szykuje nam się jakiś krosołwer, z czego jeszcze bardziej jestem zadowolony!! &lt;span style=&#34;font-weight:bold;&#34;&gt;KONIEC SPOILERA&lt;br /&gt;&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film polecam, bo jest miłym kawałkiem czystej, bezkompromisowej, komiksowej akcji. Dostajemy piękne scenerie, w których się nasi bohaterowie filmowi ganiają, jest dużo efektów wyglądających ekstra. W połączeniu z całkiem zwykłą jak na Hulka fabułą dostajemy coś co nie jest warte co prawda Oscara, ale zasługuje na odpowiednie miejsce na półce każdego fana komiksów Marvela.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Werdykt:&lt;/b&gt; Waagh!! Polecam!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0800080/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2983825194/&#34; title=&#34;Film Title: The Incredible Hulk by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3030/2983825194_c155c722f0.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;213&#34; alt=&#34;Film Title: The Incredible Hulk&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kung Fu Panda</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2008/10/24/kung-fu-panda/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Oct 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2008/10/24/kung-fu-panda/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;p&gt;Można by pomyśleć, że to kolejna animowana bajeczka. Tym bardziej, że szał zabawek dodawanych do zestawów Happy Meal w McDonalds dotyczył również bohaterów tej produkcji. I tak naprawdę to jest to &#34;kolejna taka bajeczka&#34;, kolejna którą ogląda się miło, ale nic z tego nie zostaje. Ile można? Ciągle i bez przerwy dostajemy taką lub inną animowaną szmirę. Tym razem przynajmniej aktorzy, którzy podłożyli głos są warci uwagi.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Weźmy takiego Jacka Blacka - wciela się w pandę Po, głównego bohatera filmu. Mamy też Angie Jolie, Setha Rogena, który ostatnio wyrósł na komediową &#34;ikonkę&#34;,  Dustiego Hoffmana, a na dokładkę jest też Lucy Liu. Do tego dochodzi bardzo fajna animacja zwierzaków, ich komputerowe&lt;br /&gt;modele naprawdę znają kunf fu :). Wygląda to przezabawenie, a fakt, że każde ze zwierząt korzysta ze swych specyficznych cech jako specjalność kunf fu jest po prostu świetnie zaplanowany.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Tak więc nie zrażajcie się angielszczyzną tylko oglądajcie to w oryginale z ewentualnymi napisami, to czas poświęcony na ten film będzie całkiem mile spędzony.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Szczególnie przyjemny okazał się dla mnie tekst pandy &lt;i&gt;...of pure awesomeness&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Werdykt:&lt;/b&gt; po ciężkim dniu, .&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0441773/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2968312273/&#34; title=&#34;Kung-Fu-Panda by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm4.static.flickr.com/3156/2968312273_a9eda2399d.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;400&#34; alt=&#34;Kung-Fu-Panda&#34; /&gt;&lt;/a&gt; &lt;br /&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmy, które przybędą</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2008/01/07/filmy-ktre-przybd/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2008/01/07/filmy-ktre-przybd/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0838247/&#34;&gt;Afer.Life&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A young woman caught between life and death fights against the funeral director who has a hand in her fate.&lt;/i&gt; - hmmm.. Kate Bosworth? Może i się da obejrzeć.&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0364970/&#34;&gt;Babylon A.D.&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;Veteran-turned-mercenary Thoorop (Diesel) takes the high-risk job of escorting a woman from Russia to China. Little does he know that she is host to an organism that a cult wants to harvest in order to produce a genetically modified Messiah.&#34;&lt;/i&gt; - Jupi!! Vin Diesel w produkcji SF! Czyżby powrót do korzeni?&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0469640/&#34;&gt;Bathory&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;Bathory is based on the legends surrounding the life and deeds of Countess Elizabeth Bathory known as the greatest murderess in the history of mankind. Contrary to popular belief, Elizabeth Bathory was a modern Renaissance woman who ultimately fell victim to mens aspirations for power and wealth.&#34;&lt;/i&gt; - zapytajmy szczerze, czy przepuściłbym film o Elżbiecie Batory??&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt1060277/&#34;&gt;Cloverfield&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;Revolves around a monster attack in New York as told from the point of view of a small group of people.&#34;&lt;/i&gt; - jakiś incydent, tajemnica, zapowiada się fajnie&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0496634/&#34;&gt;The Countess&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A drama set in the 16th century that&#39;s full of murder, cruelty and intrigue.&#34;&lt;/i&gt; - phi, dziwne, no ale Tim Roth ma tam grać!&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0483607/&#34;&gt;Doomsday&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A futuristic action thriller where a team of people work to prevent a disaster threatening the future of the human race.&#34;&lt;/i&gt; - pewnie wyrzynanka bez fabuły, ale za to z Rhoną Mitrą i Malcolmem McDowellem :)&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0489049/&#34;&gt;Fanboys&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;&#34;Star Wars&#34; fans travel to Skywalker Ranch to steal an early copy of &#34;Episode I: The Phantom Menace&#34; for their dying friend.&#34;&lt;/i&gt; - hmm... coś dodać mam? :)&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0808279/&#34;&gt;Funny Games&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;Two psychotic young men take a family hostage in their cabin. &#34;&lt;/i&gt; - po obejrzeniu orygianłu chętnie obejrzę i to. No i Tim Roth znów.&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0411477/&#34;&gt;Hellboy II: The Golden Army&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;The mythical world starts a rebellion against humanity in order to rule the Earth, so Hellboy and his team must save the world from the rebellious creatures.&#34;&lt;/i&gt; - kolejna iteracja, no i występ Rona Perlmana.&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0865554/&#34;&gt;The Informers&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A drama based on Bret Easton Ellis&#39; novel set in 1983 Los Angeles, where movie executives, rock stars, a vampire, and other morally challenged character mix and commingle.&#34;&lt;/i&gt; - intrygujące.&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0489099/&#34;&gt;Jumper&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A genetic anomaly allows a young man to teleport himself anywhere. He discovers this gift has existed for centuries and finds himself in a war that has been raging for thousands of years between &#34;Jumpers&#34; and those who have sworn to kill them.&#34;&lt;/i&gt; - Młody Darth Vader (Hayden Christensen) oraz Samuel L. Jacson w filmie SF&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0997076/&#34;&gt;The Medusa Hour&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A strange sect located in the city of Los Angeles worships one old and macabre belief; but a series of dark powers will be triggered, beyond the belief itself.&#34;&lt;/i&gt; - horror musi być!&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0490181/&#34;&gt;Mutant Chronicles&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;23rd century soldier Major Mitch Hunter (Jane) leads a fight against an army of underworld NecroMutants.&#34;&lt;/i&gt; - początkowo myślałem, że to o X-men, ale już nie jestem pewien.&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0488604/&#34;&gt;The Oxford Murders&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;At Oxford University, a professor (Hurt) and a grad student (Wood) work together to try and stop a potential series of murders seemingly linked by mathematical symbols.&#34;&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0796366/&#34;&gt;Star Trek&lt;/a&gt; - &lt;i&gt;&#34;A chronicle of the early days of James T. Kirk and his fellow USS Enterprise crew members.&#34;&lt;/i&gt; - jeden z bardziej oczekiwanych przeze mnie filmów :)&lt;/li&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Invasion a.k.a Invasion of the Body Snatchers</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2008/01/07/invasion-aka-invasion-of-body-snatchers/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2008/01/07/invasion-aka-invasion-of-body-snatchers/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Kto by pomyślał! Zanim zabrałem się za ten film, bez czytania recenzji, bez wgłębniania się w fabułę, myślałem, że to jakaś sensacja, w najlepszym razie lekkie SF. A tu się okazuje, że to filmik na podstawie książki &#34;Inwazja porywaczy ciał&#34;! Jeśli ktoś czytał, to wie jakiego typu to książka. Klasyczna :) to na pewno, a czy dobra, to już inna kwestia. Mi się akurat podobała, wciągnęła, była miłym czytadłem.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jeśli chodzi o fabułę, to ma miejsce katastrofa promu kosmicznego. Na szczątkach znajdują się jakieś kosmiczne grzyby, które nie wiadomo skąd się wzięły. Dosyć szybko okazuje się, że grzybki skutkują jakimś przebrzydłym chorubstwem, które atakuje w czasie snu i zamienia człowieka w wyzutego z uczuć półzombiaka - co prawda z własną świadomością, ale innego niż przed przemianą... Tutaj drobna uwaga, wydaje mi się, że w książce było trochę ostrzej z tą zamianą miejsc. W filmie ludzie w trakcie snu oplatają się sami (!) jakimś kokonem, a w książce w kokonie rosły nowe ciała, a później właściwi ludzie byli zabijani i wywożeni na ciężarówkach za miasto (ktoś pamięta? poprawi?)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film dotrzymuje kroku książce, nie przenosząc zarazem topornej fabuły książki, która wydana była po raz pierwszy kawał czasu temu. Miłe wrażenie robi Nicole Kidman. Daniel Craig, który gra tu faceta/przyjaciela Nicole, też się trzyma. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Mi się podobało. Choć zastrzeżenie mam do końcówki: akcja prze na całego, nagle Nicole i jej dzieciak zostają uratowani przez wojski, pstyk-mik i już wszystko wraca do normy... Mało to logiczne. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0427392/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Invasion (2008)&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2175009796/&#34; title=&#34;the invasion 2008 by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2279/2175009796_a03585f232_o.jpg&#34; width=&#34;461&#34; height=&#34;307&#34; alt=&#34;the invasion 2008&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A tutaj starsza wersja filmu :)&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Invasion of Body Snatchers&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2175009794/&#34; title=&#34;invasion-of-the-body-snatchers-movie-poster1 by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2216/2175009794_bc27666a16.jpg&#34; width=&#34;313&#34; height=&#34;500&#34; alt=&#34;invasion-of-the-body-snatchers-movie-poster1&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I jeszcze taki piękny plakat filmu o podobnym wydźwięku :D :&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2175009798/&#34; title=&#34;frogs!!! by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2116/2175009798_4bd11b15a7.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;411&#34; alt=&#34;frogs!!!&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podsumowanie przeglądu</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2007/12/11/podsumowanie-przegldu/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2007/12/11/podsumowanie-przegldu/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Jakiś czas temu (a dokładniej &lt;a href=&#34;http://o-filmorama.blogspot.com/2007/11/przegld-nowoci.html&#34;&gt;tu&lt;/a&gt;) wspominałem o grupie filmów, które chętnie bym obejrzał. Minęło trochę czasu, a i zaległości narosły, więc opędzę ten temat dwoma wpisami, jednocześnie opisując po krótce te filmy.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Children of Men&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Ludzkość jest bezpłodna. Ludzkość właśnie zamierza wymrzeć. Ale pojawia się nadzieja w postaci jednej jedynej kobiety w ciąży. Chce zobaczyć, czy jedno dziecko może nas ocalić.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; A w rzeczywistości ... film bardzo mi się podobał. Ciekawe pomysły, niezła fabuła, fajna obsada. Nie ma co narzekać. Dużo do tego różnych smaczków w niektórych scenografiach ukrytych - jak ktoś chce to niech sobie poszuka :) Fajnie, że nie było słodzenia zbędnego, że będzie dobrze, czy że cośtam. Widać, że było ciężko i nie ma być lżej. Do tego brak happy-endu też ma duuży sens. Bardzo ciekawie sobie pogrywał Michael Kane - brylant nie aktor :D i tylko szkoda, że Julian Moore tak wcześnie ginie. No ale nie można mieć wszystkiego.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0206634/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093325212/&#34; title=&#34;children_of_men_pig by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2168/2093325212_b9a1384c7b.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;298&#34; alt=&#34;children_of_men_pig&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093325210/&#34; title=&#34;children_of_men by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2241/2093325210_9350c93071_o.jpg&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;445&#34; alt=&#34;children_of_men&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Last Kinf of Scotland&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Szkocki doktor przypadkiem trafia do misji medycznej w Ugandzie. Tam zostaje wciągnięty w szeregi ludzi lokalnego prezydenta, brutalnego Idi Amina. Chyba oparte na faktach.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; A w rzeczywistości ... film daje radę, ale bez przesady. Co prawda Forrest Whitaker gra fajnie, ale już jego biały koleżka jest beznadziejny. Mimo tego, jakby tam ten Forrest nie grał, to Oscara bym mu nie dał, bo i za co?! Film momentami się dłuży, no bo w końcu biografia i pewnie niektórych rzeczy nie dało się już przyśpieszyć. Ciekawie i zaskakująco wypada Gillian Anderson, która jest na pierwszy rzut oka nie do poznania - na korzyść, żeby nie było!&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0455590/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2092564269/&#34; title=&#34;last king of scotland by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2096/2092564269_eb8e271e17_o.jpg&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;247&#34; alt=&#34;last king of scotland&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Fast Food Nation&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Pseudo-dokument o sieciach z jedzeniem. Wygląda średnio.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;A w rzeczywistości ... ee, trochę szkoda czasu. Taki tam filmik o tym, że do hamburgerów dają syf. I meksykanów jeszcze wykorzystują przy tej produkcji.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0460792/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2092552517/&#34; title=&#34;fast_food_nation by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2059/2092552517_0ba8541182_o.jpg&#34; width=&#34;468&#34; height=&#34;250&#34; alt=&#34;fast_food_nation&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;Renaissance&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Animowana futurystyczna wizja paryża, w których ludzka wolność jest ograniczana. Porwana zostaje jakaś kobieta-naukowiec. I coś tam się dzieje. Trailer jest w tej kwestii niezbyt jasny. Chyba bardziej chodzi o animację niż o fabułę.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; A w rzeczywistości ... ciekawie zrobiony technicznie film sci-fi. Co do fabuły, to pamiętam jedynie, że była dosyć sensowna i w momencie oglądania wciągająca. Teraz natomiast nic mi z niej nie zostało.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0386741/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093336124/&#34; title=&#34;renaissance2054-11 by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2134/2093336124_9b1f65cddf_o.jpg&#34; width=&#34;650&#34; height=&#34;433&#34; alt=&#34;renaissance2054-11&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Fountain&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Miłość przez wieki i próba ocalenia ukochanej kobiety (też przez wieki). Historyjka Darrena Aronofsky&#39;ego z Wolverin&#39;em w roli głównej (Hugh Jackman). Cóż, wygląda trochę dziwnie, ale robi wrażenie.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;A w rzeczywistości ... bardzo dobry film, o którym trudno mi coś napisać, bo fabuła jest skomplikowana i można sobie ją różnie interpretować. Generalnie rzecz o poszukiwaniu drzewa nieśmiertelności Ygdrasil. Warto! Do tego Rachel Weisz - cudowna, zdjęcia + muzyka - też cudowne :)&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0414993/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093325204/&#34; title=&#34;the fountain by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2238/2093325204_5e0b4c40e8_o.jpg&#34; width=&#34;533&#34; height=&#34;327&#34; alt=&#34;the fountain&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;BTW, nie wiedziałem, że to na podstawie komiksu:&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2092552519/&#34; title=&#34;fountain-comic by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2283/2092552519_c5a732bd6e_o.jpg&#34; width=&#34;390&#34; height=&#34;500&#34; alt=&#34;fountain-comic&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Reaping&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Film o wierze w innym wydaniu. Hillary Swan demaskuje lokalne objawienia i inne cuda. Lecz pewnego razu dochodzi do wniosku, że tego nad czym właśnie pracuje nie daje się wytłumaczyć naukowo. Trailer jest mniej nudny niż ten opis :)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;A w rzeczywistości ... to co wcześniej wywnioskowałem z trailera to trochę przesada. Bo tematu wiary to w tym filmie malutko. Zgadza się natomiast co do tej demaskatorki. Jest sobie miasteczko, w którym mają miejsce kataklizmy w postaci biblijnych plag, i niby czemu się tak dzieje? Nasza niestrudzona bohaterka spróbuje to odszyfrować. Film potrafi momentami przestraszyć, bo ma swój nastrój amerykańskiej wsi, na której tak naprawdę nie wiadomo co się dzieje i co może się wydarzyć. A do tego każdy wszystko ukrywa. Miłe oglądadło. Ciekawe efekty. Znośny horror.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0444682/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2092552523/&#34; title=&#34;Reaping by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2034/2092552523_8b35090741_o.jpg&#34; width=&#34;450&#34; height=&#34;299&#34; alt=&#34;Reaping&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;13 Tzameti&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Nie wiadomo za wiele na temat tego filmu, trailer to jedynie mocna scena jakiejś gry hazardowej. Wygląda na pojechane.&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;A w rzeczywistości ... przypomina sposobem kręcenia &#34;Pi&#34;, ale tematyka zupełnie inna. Rzecz jest o ludziach wystawiających swoich zawodników w grze polegającej na strzelaniu sobie w kółeczku w głowy. Strzelają z rewolwerów, więc taka rosyjska ruletka z tego wychodzi tylko mnogo ludzi i strzałów :) Idea fajna, natomiast fabuły jedynie na krótki filmik, jakieś 30 minut by się dało z tego wycisnąć. Warto obejrzeć, ale bez zbytniego spinania się.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0475169/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093325202/&#34; title=&#34;13Tzameti by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2322/2093325202_55d1f2458c_o.jpg&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;306&#34; alt=&#34;13Tzameti&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Descent&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;Napisałem: &lt;i&gt;Wycieczka kilku dziewczyn do jaskini - wypad na wspinaczkę, wcale nie kończy się dobrze. A do tego ktoś jakby tam w tej jaskini był. Wywołuje dreszczyk :)&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;A po obejrzeniu ... wychodzi na to, że dostaliśmy kolejny dobry horror produkcji angielskiej. Miło to widzieć, bo i klasą się różni od tego amerykańskiego badziewia, i powiew świeżości jest (ciekawe pomysły, niekoniecznie wielka innowacja, ale dobrze nakręcone). Historyjka jakich pewnie wiele, grupka kobiet wypiera się na &#34;babski&#34; weekend do jaskiń. Wiadomo, każda laska lubi czasem sobie po jaskini pobiegać ;-) W każdym razie te lubią, i to bardzo. Jaskinia ma być średnio trudna, ale jedna z nich (albo mniej rozgarnięta, albo z jakimś ukrytym motywem niewyjaśnionym w filmie) myli jaskinie, i zamiast tej, której mapy mają ze sobą zapuszczają się do zupełnie nieznanej groty. W grocie owej czychają na nich jakieś dziwne stwory, a że dziewczyny gubią się w trakcie tych beztroskich wędrówek, to żywe raczej wyjść spod ziemi szans nie mają. W filmie dostajemy trochę gore, ale znośnie, jest całkiem strasznie, za to zarzucić muszę braku rozwinięcia dla kilku wątków. Mały niedosyt przez to zostaje.&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0435625/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2093325216/&#34; title=&#34;descent by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2040/2093325216_db57a95124_o.jpg&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;365&#34; alt=&#34;descent&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Zygmunt&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Co do The Fountain to faktycznie masz rację. Te momenty z drzewem były nudnawe czasem.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;kazmirz&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Children of Men... matko...&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Kazmirz&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Children of Man - dawno nie widziałem w filmie tak wspaniale oddanej atmosfery totalnego chaosu, bałagau, dekadencji, słowem pierdolniku jak na końcu tego obrazu.(w kinie wrażenie niezapomniane). &lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;The Fountain - zaskakujący, ciekawe, że można zrobić taki film i nie wychodzi z tego całkowita cukierkowa kicha. SPOJLER....&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;Aczkolwiek końcówka jak koleś leci z tym drzewem jest przydługawa i idzie się troche znudzić. Za muzyke dodatkowy bonus. Co do wrażeń kinowych - można i nie w kinie, ale to jest film/obrazek(kolory) więc polecam oglądać na czymś naprawdę kolorowym.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dollars Trilogy</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2007/12/05/dollars-trilogy/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Dec 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2007/12/05/dollars-trilogy/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
&lt;p&gt;Spagetti westerny na wypasie! Wspaniała muzyka Enio Morricone + Sergio Leone jako reżyser, no i jaka obsada! Aż szacunek dla Eastwooda mi skoczył!&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2087981667/&#34; title=&#34;A Fistful of Dollars by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2276/2087981667_6f4c57c005_o.jpg&#34; width=&#34;250&#34; height=&#34;333&#34; alt=&#34;A Fistful of Dollars&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;A Fistful of Dollars&lt;/b&gt; &lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0058461/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2087981669/&#34; title=&#34;For a Few Dollars More by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2234/2087981669_1a7c3204ab_o.jpg&#34; width=&#34;275&#34; height=&#34;425&#34; alt=&#34;For a Few Dollars More&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;For a Few Dollars More&lt;/b&gt; &lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0059578/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br/&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2087981671/&#34; title=&#34;The Good, The Bad, The Ugly by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2300/2087981671_aeb25bcc83_o.jpg&#34; width=&#34;290&#34; height=&#34;450&#34; alt=&#34;The Good, The Bad, The Ugly&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;b&gt;The Good, The Bad, The Ugly&lt;/b&gt; &lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0060196/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Zygmunt&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Jak chcesz, to mam :) W dobrej jakości, w kolorze :)&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;A Brzydki to super jest!! Chociażby scena jak się kopie w wannie na froncie. Totalny luzak i chaos przez niego przemawia.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Kazmirz&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Wszystkie są boskie, aczkolwiek znane mi tylko z telewizji. Kiedy myślę &#39;Western&#39;, to przed oczami mam właśnie te filmy. Smaczki są rozwalające - imiona bohaterów chociażby...&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;PS. Zawsze szkoda było mi brzydkiego, co on winny, że brzydki ;)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Before Night Falls</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/before-night-falls/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/before-night-falls/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Ten mało znaany film to opowieść o kubańskim pisarzu i jego zmaganiach ze sobą i z ustrojem panującym w jego ojczyźnie.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Ze sobą - bo był gejem, i lekko nie miał&lt;br /&gt;Z ustrojem - bo chciał być rewolucjonistą, ale będąc gejem nie można wtedy było być rewolucjonistą... So much drama :D &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Cieszy to, że wątek homoseksualny nie jest nadmiernie eksponowany. Natomiast dobrze przedstawiona jest sytuacja na Kubie i pokazuje jak Ci ludzie mieli przerąbane (i dalej mają, bo Fidel pewnie nadal żyje). Ciekaw jestem natomiast czy jest to obraz zliżony do prawdziwego.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A z ciekawostek, to znalazło się tu nawet miejsce dla Johnego Deepa, wart zresztą obejrzenia :D Szacun!&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0247196/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;I jeszcze spoilery z Johnym Deepem w niekonwencjonalnych rolach:&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2088785386/&#34; title=&#34;Before night falls - Johny Deep by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2119/2088785386_1952549fca_o.jpg&#34; width=&#34;280&#34; height=&#34;256&#34; alt=&#34;Before night falls - Johny Deep&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2088785394/&#34; title=&#34;Before night Falls - Johny Deep 2 by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2073/2088785394_cd3aa3d072_o.jpg&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;291&#34; alt=&#34;Before night Falls - Johny Deep 2&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Zygmunt&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
W takim razie polecam, bo mało znany w Polsce, a dobry.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Bud&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Książkę przeczytałem, niezła była. No i nie wiedziałem że powstał film na jej podstawie, cóż.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casino Royale</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/casino-royale/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/casino-royale/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Kolejna już część przygód dziarskiego agenta Bonda. Oparta na pierwszej książce o agencie Jej Królewskiej Mości, autorstwa Iana Fleminga - jeśli chodzi o mnie, to książka zdecydowanie ustępuje pola filmowi. Jest przede wszystkim mniej dynamiczna i bardziej nastawiona na grę w karty niż na agenta :)&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Jest nowy aktor, Daniel Craig, jest nowa kobieta (jak zwykle :D) - Eva Green, jest mniej gadgetów, za to więcej akcji i mięsistych, prawdziwych bohaterów.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Z grubsza przedstawiając fabułę, mamy tu pierwsze podrygi Bonda jako agenta z dwoma zerami na koncie, czyli z licencją na zabijanie. Kapitalna sekwencja, gdy Bond realizuje warunek niezbędny do otrzymania papiera na zabijanie rozpoczyna film. A później jest już tylko lepiej.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;James ma zająć się tym razem pewnym człowiekiem w Czarnogórze (piękne miejsce!). Konkretnie, to ma wygrać z pokera (nuda!!!) z bukmacherem terrorystów (niesamowity M... -zapomniałem nazwiska badGuya - przy okazji małego update&#39;u, chodzi tu o Madsa Mikkelsena).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;W porównaniu do innych filmów z serii, ta część jest zdecydowanie bardziej realistyczna. Akcja taka jak pokazano mogła mieć miejsce, co w przeciwieństwie do dotychczasowych trendów w kreowaniu postaci agenta jest niezwykłym podejściem.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;A do tego wszystkiego, Daniel Craig, który wypadł wyśmienicie. Co prawda przed ukazaniem się filmu było wiele negatywnych opinii na jego temat - że się nie nadaje, że blondyn, że za niski, że zbyt schamiały, itp. Po premierze natomiast pokazały się nawet przeprosiny dla Craiga Davida za te wszystkie wrzuty.Dobrze, że je wytrzymał, bo to pierwszorzędny bond, którego nie zagrałby żaden z poprzedników.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Bardzo dobry film, ciekawe jak dalej potoczą się losy tej serii...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://www.imdb.com/title/tt0381061/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2088785390/&#34; title=&#34;casino royale - poster by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2175/2088785390_9d0362bdfd_o.jpg&#34; width=&#34;400&#34; height=&#34;394&#34; alt=&#34;casino royale - poster&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;/div&gt;
&lt;h2&gt;Comments&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#39;comments&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Zygmunt&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
Ale wtopa, co? :P&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;Oczywiście powinno być &lt;B&gt;Daniel Craig&lt;/B&gt;&lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;Acha, a zły w tym filmie to był grany przez Mads Mikkelsen.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;comment&#39;&gt;
&lt;div class=&#39;author&#39;&gt;Kazmirz&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#39;content&#39;&gt;
hehe Craig David? David Craig? ;) &lt;BR/&gt;&lt;BR/&gt;nuda w pokerze? Jak dla kogo, pierwotna moc jest na sam koniec - kiedy krupier dostaje napiwek ;P&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One flew over coco&#39;s nest</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/one-flew-over-cocos-nest/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2007 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2007/11/19/one-flew-over-cocos-nest/</guid>
      <description>&lt;div class=&#39;post&#39;&gt;
Coż, trochę ciężko pisać o tak klasycznym filmie. Szczególnie, gdy ogląda się go tak póżno. Toż to klasyk jakich mało.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tak więc mamy tu Jacka Nicholsona - jeszcze jako młodzieniaszka, który aby wyrwać się z więzienia próbuje zasymulować chorobę psychiczną. Trafia do szpitala psychatrycznego z nadzieją, że uda mu się uciec w sposób łatwiejszy niż z więzienia.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Tymczasem zaczyna się zaprzyjaźniać z mieszkańcami instytucji i odkrywa, że nie są to tak do końca ninormalni ludzie - niektórzy niedużo bardziej niż personel tam pracujący.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Generalnie jak dla mnie, jest to opowieść o człowieku, który próbuje odmienić życie w szpitalu. Oczywiście nieświadomie, bo ta natką szlachetną myśl go nie stać.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Film wart obejrzenia, ale nie każdemu się spodoba.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;center&gt;&lt;a href=&#34;http://www.flickr.com/photos/zygm0nt/2088785398/&#34; title=&#34;one flew over cuckoo&#39;s nest by zygm0nt, on Flickr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://farm3.static.flickr.com/2188/2088785398_e12cd79f33_o.jpg&#34; width=&#34;425&#34; height=&#34;253&#34; alt=&#34;one flew over cuckoo&#39;s nest&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href=&#34;http://imdb.com/title/tt0073486/&#34;&gt;IMDB&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>