<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>giercownia on Just a blog</title>
    <link>http://marcin.cylke.com.pl/categories/giercownia/</link>
    <description>Recent content in giercownia on Just a blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Feb 2011 00:05:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://marcin.cylke.com.pl/categories/giercownia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Deus Ex - what a game!</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2011/02/17/deus-ex-what-a-game/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2011 00:05:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2011/02/17/deus-ex-what-a-game/</guid>
      <description>Some time ago I&#39;d become obsessed with one game. It kept me up late, fed my imagination, sucked all my free time - so basically did what good game should. It was not a new production, quite the contrary -it&#39;s release date was year 2000. And the game itself was Deus Ex.
 The year is 2050 and you wake up as a rookie named JC Denton - you are an UNATCO (United Nations Anti Terrorism CoOperation) special agent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mass Effect </title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2010/04/21/mass-effect/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2010 17:59:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2010/04/21/mass-effect/</guid>
      <description>Już dawno nie wciągnęła mnie tak żadna gra. To było olśnienie, ale dopiero za drugim razem wzięło mnie na dobre. Pierwsze podejście raczej mnie zniechęciło, bo choć fabuła zapowiadała się całkiem fajnie, to grając na XBoxie - przy użyciu pada - nie byłem w stanie poradzić sobie z celowaniem. Pewnie dziś byłoby lepiej, bo i technikę w tej dziedzinie podszkoliłem na licznych bijatykach i ef-pe-esach, ale i tak dorwałem werjsę na PC Mass Effect :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&lt;p&gt;Love - some kind of preview...&lt;/p&gt; </title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/24/love-some-kind-of-preview/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2009 23:06:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/09/24/love-some-kind-of-preview/</guid>
      <description>Czytając mój ulubiony serwis o grach, czyli Rock-Paper-Shutgun dowiedziałem się, że osobnik znany jako Eskil Steenberg wypuścił nieinteraktywne preview swojego &#34;multiplayer experience&#34; - LOVE.
O co tyle szumu? Wystarczy spojrzeć na to jak gra wygląda. Nie chodzi w tym o jakąś wypasioną grafikę, a o frajdę z gry. Eskil pisze swoją grę w pojedynkę. Idzie mu to naprawdę sprawnie. A zestaw narzędzi jakich używa wprawia mnie za każdym razem w podziw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>System Shock 2</title>
      <link>http://marcin.cylke.com.pl/2009/08/29/system-shock-2/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2009 14:23:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://marcin.cylke.com.pl/2009/08/29/system-shock-2/</guid>
      <description>Pamiętacie taką grę? Ja pamiętam jedynie tytuł i obszerny opis części pierwszej zamieszczony w którymś numerze Secret Service. Wtedy ta gra była poza moim zasięgiem - za sprawą wymagań sprzętowych.
Dopiero jakiś rok temu udało mi się zdobyć System Shock - część pierwszą. Zagrywałem się w nią bardzo długo, uruchomiłem całość pod DosBox&#39;em i działało pięknie.
Po jej ukończeniu przyszła chrapka na część drugą. Zdobyłem jakąś wersję tej gry i co?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>